車保羅提名影帝！？

孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝

孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝
娛樂

發佈時間: 2019/05/20
近日第21屆台北電影節公布入圍名單，前TVB綠葉車保羅憑下月在戲院上映3日，每日一場的香港短片《老人與狗》入圍最佳男主角。《老人與狗》由香港導演陳瀚恩執導，車保羅飾演獨居老人老陳，劇情講述住公屋的他患上末期癌症，同時間失業，在萬念俱灰之際打算尋死了結生命，怎料孫仔帶來一隻遭棄養的老狗給他飼養，人狗慢慢產生感情，為他生命帶來光明。戲如人生，其實車保羅之所以演得好，有某部分原因是與人生經歷有關。現實中車保羅都是一名曾經生活潦倒的老人，人生試過歷遍6大低潮，包括被TVB炒魷魚、窮到拎綜援、孫女慘被車撞斃、母親病逝沒錢殮葬、甚麼工種都要做、區議會選舉落敗，入行38年要幾黑有幾黑。不過他依然沒有放棄，甚至以正能量鼓勵大家：「香港地你肯做就得，唔會自怨自艾，我覺得自己好僥幸，可以做番人。」
孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝

孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝
娛樂

發佈時間: 2019/05/20
近日第21屆台北電影節公布入圍名單，前TVB綠葉車保羅憑下月在戲院上映3日，每日一場的香港短片《老人與狗》入圍最佳男主角。《老人與狗》由香港導演陳瀚恩執導，車保羅飾演獨居老人老陳，劇情講述住公屋的他患上末期癌症，同時間失業，在萬念俱灰之際打算尋死了結生命，怎料孫仔帶來一隻遭棄養的老狗給他飼養，人狗慢慢產生感情，為他生命帶來光明。戲如人生，其實車保羅之所以演得好，有某部分原因是與人生經歷有關。現實中車保羅都是一名曾經生活潦倒的老人，人生試過歷遍6大低潮，包括被TVB炒魷魚、窮到拎綜援、孫女慘被車撞斃、母親病逝沒錢殮葬、甚麼工種都要做、區議會選舉落敗，入行38年要幾黑有幾黑。不過他依然沒有放棄，甚至以正能量鼓勵大家：「香港地你肯做就得，唔會自怨自艾，我覺得自己好僥幸，可以做番人。」

(電影截圖)

與肥施拍檔爆紅 被TVB炒窮到歷遍人生低潮

現年59歲的車保羅原名為吳溟蒼，於1981年加入麗的電視，接拍了《IQ成熟時》、《對對糊》等劇集。1992年車保羅與「肥施」施介強在《審死官》演瘦虎肥龍跟周星馳鬥戲，車保羅臉長長、高6呎3吋，與肥施一肥一瘦的身形比例異於常人，相映成趣，二人隨即爆紅，其後曾合作過不少電影做搞笑角色。1998年，車保羅轉投TVB，又於金庸名著《鹿鼎記》中扮演胖頭陀一角上位。
正在閱讀
孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝

孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝
娛樂

發佈時間: 2019/05/20
近日第21屆台北電影節公布入圍名單，前TVB綠葉車保羅憑下月在戲院上映3日，每日一場的香港短片《老人與狗》入圍最佳男主角。《老人與狗》由香港導演陳瀚恩執導，車保羅飾演獨居老人老陳，劇情講述住公屋的他患上末期癌症，同時間失業，在萬念俱灰之際打算尋死了結生命，怎料孫仔帶來一隻遭棄養的老狗給他飼養，人狗慢慢產生感情，為他生命帶來光明。戲如人生，其實車保羅之所以演得好，有某部分原因是與人生經歷有關。現實中車保羅都是一名曾經生活潦倒的老人，人生試過歷遍6大低潮，包括被TVB炒魷魚、窮到拎綜援、孫女慘被車撞斃、母親病逝沒錢殮葬、甚麼工種都要做、區議會選舉落敗，入行38年要幾黑有幾黑。不過他依然沒有放棄，甚至以正能量鼓勵大家：「香港地你肯做就得，唔會自怨自艾，我覺得自己好僥幸，可以做番人。」

(電影截圖)

與肥施拍檔爆紅 被TVB炒窮到歷遍人生低潮

現年59歲的車保羅原名為吳溟蒼，於1981年加入麗的電視，接拍了《IQ成熟時》、《對對糊》等劇集。1992年車保羅與「肥施」施介強在《審死官》演瘦虎肥龍跟周星馳鬥戲，車保羅臉長長、高6呎3吋，與肥施一肥一瘦的身形比例異於常人，相映成趣，二人隨即爆紅，其後曾合作過不少電影做搞笑角色。1998年，車保羅轉投TVB，又於金庸名著《鹿鼎記》中扮演胖頭陀一角上位。

(電影截圖)

(電影截圖)

(電影截圖)

(電影截圖)

可惜2003年沙士爆發時，TVB講到明不想再為車保羅供強積金，以2000港元一年的人工傾續約，他聽到之後斷言拒絕，惟找不到工作，變成失業大軍。沒有收入，連基本生活都成問題，由菲傭變老的婆Inday與囝囝吳卓偉惟有同車保羅靠拎綜援生存。但上天沒有憐憫車保羅，反而令他經歷更多難關，跌落深淵，同年，他5歲的孫女李津兒在銅鑼灣慘遇車禍，送院後證實不治。當時車保羅形容是人生最潦倒、最黑暗的日子：「無綫唔要你，出去搵唔到嘢做，突然間又整單意外....」

遇到這些窘境，車保羅沒有言敗，依靠綜緩幾個月後因羞恥感覺油然而生，他開始甚麼工種都照做，例如樓宇維修、保安、地盤雜工、搬石屎、穿晚禮服做接待員、解款員監護善款、走遍全香港九龍新界離島送貨、跟班，最後於博愛醫院董事局做雜工。期間車保羅積極參與社會服務工作，如在元朗開辦社區服務處為市民服務，亦參與博愛醫院的慈善活動。2007年，他以獨立人士身份參加2007年區議會選舉，競逐元朗區豐年選區議席，惟最後僅得90票落敗。於是車保羅又繼續做醫院雜工，點知去到2012年，住老人院的母親突然病逝，月入幾千的車保羅連殮葬費都不夠，要透過TVB外事部副總監曾醒明對外發報消息，指自己出現金錢問題，希望得到外界伸出援手。

終三代同堂苦盡甘來 又做街市管理大小二便

多年來全靠老婆的體諒，車保羅繼續腳踏實地工作，終於成為醫院全職員工，有固定收入，11年來由月入幾千變到5位數。囝囝都長大成人，與菲籍女友Gerlie奉子成婚，車保羅榮升爺爺，三代同堂很幸福。車保羅很感激老婆陪他走過最慘的日子，又話：「香港地你肯做就得，唔會自怨自艾，到今時今日我覺得自己好僥幸，我可以做番人。」

不過去年車保羅離開醫院，又重投失業大軍，他於是在元朗同益街市做早更阿一，管理成個街市，連大小二便都要經他管，做了6個月。如今車保羅間中會以自由身藝人身份客串電影，如2011年英國喜劇電影《特務戇J之救國大業》演出，及於2017年ViuTV電視劇《詭探》，但熱愛演戲的他斷言不會再以演員為終身職業，希望有餐溫飽就算，至於影帝？有就有，沒有就沒有，隨遇而安。

孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝
孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝
孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝
孫被撞死 冇錢葬母 歷遍六大低潮 車保羅由TVB綠葉到提名影帝

(電影截圖)

(電影截圖)

(電影截圖)

(電影截圖)

乜水

肥頭陀

我好攰

綠葉嚟
好多片都有做過二打六

佢孫女同我鄰居一齊被架車撞死